\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}

\title{ELIZA}
\author{Lucas Erard ~~\\ Marie Lavigne~~\\ Thibaud Levasseur}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Introduction}
Ce projet a pour but de concevoir et développer un "ChatBOT", ou robot de discussion textuel, qui doit permettre à un utilisateur de discuter avec l'ordinateur via le clavier. Le modèle mis à notre disposition à l'adresse http://eliza.levillage.org/ est une application simulant une conversation avec un psychologue.
Le programme ELIZA est un programme développé en 1966 par Joseph Weizenbaum (1923-2008) pour simuler une interaction avec un psychothérapeute rogérien. Le but de ce programme est donc de reformuler les phrases du patient en question.
Ce programme à la base écrit pour des anglophones a été transposé vers le français avec un succès  plus que mitigé, dû à une syntaxe plus libre.
Le but de ce programme n'est en fait pas de répondre à proprement parler avec un interlocuteur mais de le faire parler, lui donner l'impression d'être écouté.
C'est donc sur ce modèle que nous devrons réaliser notre projet SOSI.
\section{Conception}
Notre premier choix de conception était de réaliser ce projet à l'aide des interpréteurs de commandes Lex et Yacc sur lesquels nous avions travaillé lors du cours d'introduction à la compilation du semestre dernier. Cependant, il nous est rapidement apparut que ce choix, bien que probablement le meilleur, risquait de demander trop de temps. Par conséquent, afin de respecter nos délais tout en rendant tout de même le meilleur projet possible, nous nous sommes redirigés vers le Java, un langage que nous avons aussi pratiqué le semestre précédent. 

Une fois le langage choisi, nous nous sommes mis à la répartition des tâches. Ainsi, tandis que Lucas et Thibaud se sont penchés sur l'analyse des phrase et la réponse, Marie a codé tout ce qui était en rapport avec l'IHM (récupération des phrases envoyées, affichage des réponses et interface graphique). 
\section{Développement}

Marie :
La première phase du développement a consisté, pour moi, à simplement faire une classe pour récupérer le texte entré en console puis afficher une réponse. En effet, nous souhaitions être sûrs que, même si l'interface n'était pas réalisée dans les temps ou ne fonctionnait pas bien, nous aurions tout de même la possibilité d'afficher le dialogue via la console. 
Pour ce dialogue console, j'ai d'abord voulu utiliser un Scanner, comme nous l'avions fait dans notre projet de Programmation Avancée au semestre 6 pour ensuite y préférer un BufferedReader qui m'a été conseillé et, après test, s'est avéré mieux fonctionner.

J'ai ensuite pu passer à la réalisation de l'interface en elle-même puisque mes deux camarades semblaient  déjà en bonne voie sur leur partie et n'avaient donc alors pas besoin de mon aide. 
Ainsi, j'ai souhaité utiliser eclipse et son outil de création d'interface, WindowBuilder. Comme ce logiciel nous était interdit l'année précédente, j'ai dû réapprendre à l'utiliser et j'ai aussi totalement découvert son plugin WindowBuilder. Afin de prendre en main ce "constructeur", j'ai passé du temps à chercher le meilleur tutoriel possible sur internet et qui soit le plus proche de ce que je souhaitais réaliser. Mon choix s'est porté sur la réalisation d'un client IRC expliqué par vidéo et commenté pas à pas, élément très utile puisque ce projeti comportait tout de même un certain nombre de différences avec ce que je souhaitais réaliser et donc que je n'ai pas toujours fait les même choix que lui. 
\section{Annexes}
\end{document}
